%@metapost:vecteurs304exo010.mp
%@Dif:3
\compo{1}{vecteurs304exo010}{1}{\begin{myenumerate}
\item Reproduis la figure ci-contre que l'on complétera au fur et à mesure de l'exercice.
\item Construis le point $M$ tel que $\vecteur{AM}=\vecteur{AB}+\vecteur{CD}$.
\item Construis le point $N$ tel que $\vecteur{CN}=\vecteur{BA}+\vecteur{DB}$.
\item Construis le point $P$ tel que $\vecteur{DP}=\vecteur{BA}+\vecteur{DB}$.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Travail sur la somme de deux vecteurs (de manière générale puis avec la relation de Chasles).